\documentclass{article}

\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}

\title{CV Oscar Bohlin Järfälla Kommun}
\author{073 030 13 23 \\\\ oscar@bohlin.se}
\date{02-03-2019}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble}
\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage
\pagenumbering{arabic}
\newpage

\section{Inledning}

\subsection{Kort om mig}

    Jag heter Oscar Bohlin och är 17 år gammal. Jag studerar naturvetenskap på Kungsholmens Västra Gymnasium, jag går i årskurs två. Till min inriktning i årskurs tre valde jag mig att fördjupa mig i engelska och matematik genom att välja Engelska 7, Mattematik 5 och Matematik Specialisering. \\\\ Jag bor i västra Jakobsberg där jag har bott hela mitt liv. På min fritid studerar jag mycket men gillar även att spela datorspel med mina kompisar. Jag är med i skolans bok- och musikförening, spelar i Stråkdraget (orkester) och spelar även tennis. 


\section{Erfarenhet}

    Jag har sommarjobbat hos Järfälla kommun tre gånger tidigare och söker jobb ännu detta år.

\subsection{Kalejdohill, Sommaren 2016}

    Sommaren 2016 fick jag jobb hos Järfälla Kommun och fick arbeta med Kalejdohill. Det var mitt första jobb och var väldigt lärorikt. Arbetet innebar bland annat möten med kunder i fiket och jobbet var tidvis stressigt. 

\subsection{Matvärlden, Sommaren 2017}

    Även detta arbete innebar mycket kontakt med kunder. Jobbet var tidvids stressigt och det krävde både uthållighet och tålamod. Sammanfattningsvis trivdes jag och jag tar med det jag lärde mig under veckorna jag arbetade.   

\subsection{Burger King, Sommaren 2018}

    En bra sammanfattning skulle vara att jag fick användning av samtliga av mina tidigare erfarenheter här. Utan tvekan det mest givande \& roligaste jobbet jag haft hitills. Jag stog i kassan där jag tog emot och serverade kunder, förbereda maten på morgonen och höll rent i resturangen under dagen. Inte sällan blev det stresssigt men tack vare mina tidigare erfarenheter så har min stresströskel ökar väldigt mycket 

\subsection{Allakando}

    Jag är anställd som privatlärare hos Allakando där jag jobbar med att lära ut det som missats i skolan. Specifikt inom matematiken. whatever 



\section{Referenser}

    Bifogat finns referenser till tidigare arbeten

\end{document}